有冇巴絲真心諗住創業

細細個已經好想創業
大個左成日比人睇死自己得個講字
唔想過一世奴隸既生活 好想為自己做返d野
無奈自己一個又難搞到單大野
其實間中都諗到d idea 但一個人睇野唔夠全面
想搵人一齊度橋砌plan
今年fresh grad諗住做3,4年野試下創業
求熱血同路人

創業要有本錢

邊方面的行業?

本錢幾多?
做邊行?
香港創業好難行

搵本錢又有好多種方法既我諗 可能銀行借 眾籌 投資 同埋合資搞 會易d

邊行

想開餐廳

我暫時初步諗個堆都係旅遊/服務/零售多 諗緊grad入digital marketing 學下野先

香港地創業喺輸喺租金方面

而家都係好初步咋 準備出黎做野所以而家冇錢😂😂 主要想組織個network 有興趣既一齊研究研究 夾既又有idea咪過幾年一齊食大茶飯

而家梗係轉移網上啦 成本落重係marketing

餐廳好難企得穩 for自己開心多 做得大既多數唔係我地呢d小型企業 因為根本冇資金發大

成日都諗 初步都係網上搞個批發 例如 玩具果類

巴打我搞車房喎

試過租格仔鋪賣野
又做過網店 兩者都有錢賺
有fd見我幾好賺想join但我拒絕左
外人望好似好輕鬆好好賺
但其實想賺錢真係要花好多時間心思
學業最忙個時要兼顧shop d野
試過凌晨四點仲覆緊msg
暫時都係打算grad左儲幾年錢搞大佢

我創業都有3年
我敢講錢唔係最大問題
你可以限米煮限飯
真係少少錢都冇
可以由開網店做起
有客再租細細間店做交收做office
之後再諗實體舖一樣得
都唔講你總會搵到一定嘅資金來源

反而最大影響係坐言起行嘅能力同恆心
我見好多所謂創業者
Idea一大堆，但永遠做唔出，我唔知背後咩原因，但好多人實踐能力極弱，得個諗字，呢樣已經淘汰左一堆人
到肯實踐，又好多人頂唔順失敗，長期蝕嘅風險，又有一班人走

創業係一個將idea 實踐，再喺不停失敗之中提煉出成功idea嘅過程，未提煉到之前，一定會覺得非常黑暗

認真，心理能力緊要過你有幾多本

我之前玩過下ig shop咋都係 咩類型既玩具先

😂😂咁我收收皮先 另一種玩法

我之前都係開過igshop 但自從大家都識淘寶我就收左檔😂😂 好想再開多間黎試下 但諗緊貨源 其實草到班熟客真係好有成功感

幾時grad先

認真你講得好岩 毅力真係好緊要 我好驚自己出左黎做野團火會冇哂 得個諗字 因為好多人都想創業 但真正去做既唔多 好多人唔想冒險 返工又好易留係自己comfortzone到

ching創業係咩類型 求專業人士分享細節

有興趣成為創業同路人 / 可以同大家分享下經驗 請pm

有機會可以一齊合作創業 ps唔係賣廣告😂😂

我唔係賣淘寶野 所以都無乜影響
儲到班熟客真係差好遠 初初做個時試過一個月賺得幾百蚊
而家一年起碼請得起全家去一次旅行 (咁當然唔係豪華團啦)
你如果真係有心做就開多間啦
經驗真係好緊要 學樓上巴打咁講
個個都想賺大錢同做老闆
實踐同心理承受能力好大程度上分到你成功定失敗
dum少少本出黎去攞多d經驗係好事

細過你 仲讀緊U

淨係呢個idea已經唔work
一埋位就發現好撚多麻煩人free rider
利申：創緊業，後悔搵錯人

識人做廚房
不過比人diu到想走 最終真係走左
拎住四萬銀同人夾份開左間格仔飲品鋪
佢話開頭無糧出架 不過全部自己一手一腳做 唔洗受人氣 好開心
依家都差唔多4個月lu 佢話見到慢慢有成果真係好有成功感

其實igshop 貨源係咪都係淘寶?

呢個真 做做下發現其他人野心步伐同你唔同
真係會好灰 我初初同fd做 比人free ride哂咁濟
唔記價錢 hea覆d客 記帳又亂
仲衰過自己一條友搞 最後搞到fd都無得做

樓主想創邊行
無實際d既方向好難join

全中
野就鳩做
錢同我對分
食屎啦

個fd無出錢架咩?
有出錢應該都會仆心仆命架

呢個世界有人條命生得好
唔使養屋企又有家底
俾佢表面呃左
真係埋左位先知既

黑仔

巴打係賣咩類型既野？

比心機呀讀緊書都可以玩下比賽拎下人comment都唔錯 又有機會拎到fund

Ching搞緊咩生意 partner係本身就fd開定點？
對我黎講而家識得黎 兩三年後都應該知佢信唔信得過掛

咁易中伏架原來 咁揀岩同步partner都真係幾緊要喎 我淨係覺得搵自己fd好易有拗叫 同易d freeride你 但唔係咁熟我以為會感覺上business partner會避忌d

想搞啲屋村補習社

點踢？感覺會好複雜 之前夾好哂錢準備又盛 佢真係肯quit咩

而家做緊補習社？

巴打諗住做邊行
以前中學有同個frd諗係香港開cafe
到大個左就覺得係香港應該搞唔成
香港人口味好難滿足 租金又貴
就變左大家各有各努力做狗

做緊地盤
不過女朋友有做開私人補習
諗住同佢夾份開

我覺得一係搵最frd 唔好搵d識但唔熟既人
最frd你點屌佢都會聽既
識識地果d真係屌又唔係唔屌又唔係

暫時方向都係服務業旅遊業零售業個類 叫做開正我本身個飯 其實雖然講出黎有d on9😂😂😂但成日覺得約去cafe唔知去邊間 所以有d想開cafe mix 另一種用途 感覺上易圍皮d 想人講起cafe第一下就諗起我地間野

屯元天好似比較少類似cafe?

🤷🏻‍♀️已經做緊

所以我就係諗緊mix use既cafe啦初步 但未真係仔細諗清楚計成本所有野

做緊咩？

呢個真
其實有d睇彩數 有d人就算平時好正常
但埋位做又係另一件事
fd既又驚遲d鬧交無fd做
唔fd又信唔過
窮又驚佢穿櫃桶底
有錢又驚佢比完錢就free ride

好驚搵最fd既做會反面

創業幾乎5年仲守緊業揮手，而家大鋪搬細鋪注注網上買賣

咁唔洗玩啦唉898😂😂 自己有錢洗鬼搞咁多野咩🤦🏻‍♀️

無架 仆多幾次街就會識

專業意見，做生意唔好搵所謂partner

形式上可以參考下銅鑼灣desk one

個人想開係香港開24小時漫喫
收入場費提供野飲同雪糕
有獨立間隔房之類果隻

但risk感覺上多一個人都share唔少

拎娛樂場所/會所牌？
但要跟消防條例好煩

成個project都shut down咁咪哂曬？

我也創業中

我知香港煩在呢d野
同埋一定要去工廈先搞到如果唔係
成本太高
但想多元化一d

有時無計，唔敢一個人承受風險

大家有冇聽過business model canvas, 其實入面講話 第一步最緊要就係知邊個customer segment同你有咩value比到佢地, 呢兩part先係成個core business最核心既野(no matter 普通busniess/startup)
大家都有idea, 但如果idea未驗證到, 你想target既客人又未講到係邊班 - as details as 第一班客既年齡+/-2歲, 佢地income range, 佢平時日常既生活習慣, 佢用/買既情景係點樣, 其實就唔應該搵咩partner或者傾d咩, 因為連問題/需求都未知係咩, 係咁搵resources/所謂既"人脈"都係晒鬼氣
btw 驗證idea呢件事其實唔使用咩錢, 靠observation, 有技巧問target customer問題, 已經可以有insight知你個business係咩樣, 咩定位, 要provide咩service/product
利申: 信奉lean startup methodology

諗住係日本開番間糖水鋪
草緊本
大家點睇

UG贏過幾個創業比賽，但就都未下定決心有個IDEA值得我仆心仆命咁投入去做

最直接就當然睇書 - the lean startup, 中文版應該叫 精實創業 (eric ries)
我諗好多youtube同blog都有speaker講同blogger寫
第一次睇可能會覺得阿媽係女人既感覺, 但係諗深少少會發現你做既行為其實係同書suggest完全相反haha

果d sup9創業比賽我都羸過haha 如果未有咩明顯signal比到你 真係唔好亂搞, 我都奶過野XD

不過而家漫畫已經唔盛行
分分鐘俾人拎黎當炮房

講左會自爆 因為都幾特別
一次過覆埋下面 有玩過下比賽 但都係為cv多
我自己會睇下d創業成功例子了解下趨勢
同埋會定期分析自己鋪d data去改進
世界變得太快有時同書講既都幾有出入

仲有個心得 雖然咁講有d怪 但我覺得唔洗比太多識既人知
岩岩一入u個時好多fd都突然開左網店係咁叫人follow
但最尾都收哂皮 有時d閒言閒語/on9仔比意見真係死得人

做生意果一面又唔同做朋友果一面
如果真係搵frd咪套下佢咩價值觀 有咩目標果d
大家目標相同都幾易成事既我覺得
如果個frd係諗住打工仔心態
你都唔洗指意佢幫到咩手
因為佢咩都決定唔到

我自己有睇既:
zero to one (peter thiel)
the hard things about hard things (ben horowitz)
youtube: how to start a startup - 呢個入面可以揀前面既course黎睇, 無論做normal business/startup都有用, 後面就未必岩
>>上面可能都幾偏向講startup, 不過even nomral business 早期customer development既野都係一九樣

我係好想香港出到第一間UNICORN，去完sillicon valley 之後覺得香港既人才明明唔差過人地，但係就係濕鳩過舊的法例限死哂新型企業，定還是香港只限發展金融

如果香港可以轉型做smart city 就好，眼睇人地singarpore 轉緊，而且大力推緊，但係香港仲有慢過大陸

創你老母咩 有錢買磚啦 包賺嫁喎

真心想試下 自己出左黎做野幾年 儲左d錢 但一直未夠膽出去闖下

我指既只不過係形式
日本行緊既已經混合埋party room模式

我既理解係香港人不嬲唔係玩開traction business (# of users), VC係博緊100x既回報 香港人玩既cash flow business VC係not fxxxking care
成日聽人講話做大佢 －香港人講既大, 只instant revenue, SV既startup係做market expansion, 賺左錢都會reinvest番個product/market, this is why Unicorn possible to exist

That's true. 香港既環境係逼到目光好短淺

想開cafe
自己有做過cafe所以開頭應該頂得順

上得黎問，死左九成

有諗住創業
不過我係諗住做多幾年野搵個本先去做

巴打有無d咩concrete d既idea
我想聽多d

有興趣
我都係FG 本身讀服務業相關既野
依家做緊digital marketing

過黎打工得唔得

唔想有risk最好方法係唔好創業。。。 partner係你炸彈

啱啱grad?

其實有時都會驚講出黎比人抄左😂😂但轉個頭又覺得驚比人抄好似諗得好狹窄

咁都預左創業好多野要一腳踢架啦

香港真係冇咩創意企業 一黎創意係香港都唔係個個會比錢買 二黎冇咩support比肯跳出黎既entrepreneur

試啦巴打 唔好諗啦 試啦 而家唔試再大個d真係仲多責任負累唔會試

Same here 跪求經驗分享

絲打 表示暫時有幾個既都 不過有少少唔想係到share😂🙈🙈係有d小人既

嘩係條路咁似我既 想聽多少少Digital marketing既野 真心似 有機會可以合作下

打咩工

咁我當然都想一個人決定哂所有野啦 有partner會多d資金 而且有d淆玩到破產😂

係呀而家叫做grad左

正常

怕真係唔好創業... 創業唔好靠partner，體驗

開cafe 開頭成本好大wo 而且屯元天其實都多cafe
利申：住果頭
會唔會考慮低成本d既行業

利申 認真有興趣創業
不如開個tg group 交流下

難得 我雖然撈偏 但而家氐活都唔錯

唔好聽任何講 創業好難 之類

死都要堅持落去

難聽講 打工既唔會有出息

even 律師醫生都係

諗住開online shop

利申未grad但本身有班客仔

自己創緊, 有啲灰心

好提議

幫你推post先
有呢個心理好正常 條橋掂真係轉個頭就會比人抄
不過我個句既意思係指唔洗比咁多閒雜人等知你間shop既存在
呢個世界太多花生友指指點點 岩岩起步驚驚青青一定會打擊自信
我最多都係比人知我有做緊網店 但真係知shop名既係得呀媽同男友
Cafe我以前都有諗過做 個時仲好詳細咁寫左份proposal黎J
租金水電煤裝修保險牌照費都quote過大約個價
發現自己好似承受唔起所以無再FF
樓上班巴打講得岩 牌照個d其實都幾麻煩
你可以了解下d分別先 eg.冰品涼茶燒味個d係要額外拎牌
甚至係茶餐廳賣蛋撻賣包for人拎走食個個counter都要再拎牌
搵partner前最好大概有個概念先

我新入行咋 可以交流下既
比細佬我學下野都好
tg: flyingcloudd

我都係住個頭呀 但平時冇點覺眼哈哈 低成本你指trading/網上？

好呀點開呀可以 但呢到好似冇得pm人😂

如果你要個人有突破既就多數係創業架啦

咁勁未開都有客仔

遇到咩問題？

多謝ching指教 其實我都未真係搵partner大家指教下分享交流下姐

有興趣，有plan有idea
但無合適既人
因為所有合適既大有正職有家室又唔想同你玩咁大
是旦搵人又唔想

可以傾下

有興趣可留telegram

已add

推下先

咩類型架？

可以呀草緊人 而家連埋我同你得四丁友

幾時實行架 定係純idea住先？ 有心但啲idea好多時都撞左人

未正式實行架😂😂表示而家freshgrad冇本錢 諗住組織下network集合下大家各種諗法 得閒討論下 有d又肯分享下經驗呀咁

Telegram Group link:

入左gp講唔到野有無人解救到

係咪應該開group

呢個唔係gp咩？新手唔識用 睇到頭都大埋

有興趣

加tg cy0451

點用user name開group架🤦🏻‍♂️

連登有創業tg gp自己搵下
利申都係做緊dm

咁勁 等我研究下先得閒

Dm ot成點架？Entry level salary range其實係點？

我研究到啦 好似要有電話先add到入gp
My tg: kim1812

未grad可唔可以入住先

創業最需要嘅係執行力
同埋創業一定係全宇宙最辛苦最大壓力嘅工

冇話唔得既 我係gp都係聽下班ching講咩學下野 表示一問大家本錢有幾多我收左皮😂

創業中

但成功感都應該係最大

無錯
我自己搞緊第三盤生意

咁堅 求入gp分享下經驗等細既學下

不了
小生意嚟，無乜分享價值

3盤係唔同類型？

第三樣未完全好點搞
頭兩樣係唔同類型

咁睇黎好掂喎搞得 咩類型架係？

你開乜鋪我打乜工
肯學肯做

hello。我都係畢咗業一年左右，有少少高不成低不就嘅感覺，好想試下創業。有冇tg group可以比我join一齊交流下